立會修逃犯例亂象 政府預告直上大會審議

立法會審議修訂《逃犯條例》法案委員會「鬧雙胞」，建制與民主兩派對壘爆亂象。消息指，政府最快於明天(17日)向立法會預告，把《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例(修訂)條例草案》直接遞交上大會審議。

綜合多方消息，基於目前立法會亂局已不能受控，建制派議員向政府反映目前情況難以經法案委員會審議草案，加上距離立法會於7月休會時間有限，故當局研判後已拍板決定將草案直上大會處理。

至於按立法會內務委員會指示而擔任主持的建制派最資深議員石禮謙，經歷兩次會議仍未完成選舉主席工作，早前已去信內會尋求意見。據了解，明天的內會上不會有解決方案或進行表決，在議員發表意見後，再召開特別會議針對處理。